馬爾地夫難還590億鉅債 最快2019年變支那領土

龐大債務恐讓馬爾地夫成中國「海外領土」？！馬爾地夫前總統納席（Mohamed Nasheed）指出，馬爾地夫欠中國15億～20億美元（約442.5億～590億台幣）鉅債，恐怕無力償還，最快2019年初將會被中國逐步全面掌控。

馬爾地夫向中國大幅舉債發展基礎建設包括機場、公路、橋樑等，中國在馬爾地夫外債比率高達80%。

納席在斯里蘭卡接受《日本經濟新聞》的專訪時說：「這些都是不必要的建設。馬路到底要通到哪裡去？機場根本空空無人。」

他強調說：「馬爾地夫背負龐大債務得付出很高的利息。但是馬爾地夫是依賴觀光產業的海島國家，每個月政府收入還不到1億美元（約29.5億台幣）。」

馬爾地夫必須在2019～2020年開始清償對中國債務，一旦馬爾地夫違約，中國會要求取得各項基礎建設的股權，進而逐漸掌握對馬爾地夫的全面掌控。

納席在2008～2012年間擔任馬爾地夫總統，2016年因為被控訴貪污因而逃往英國，目前他在英國與斯里蘭卡兩國不定期居住。

指控現任總統有中國撐腰

納席指控，馬爾地夫現任總統雅門（Abdulla Yameen）執政期間，中國已經取得16座小島控制權。

儘管納席無法提供這些島嶼的名稱等相關細節，他強調，中國可能在這些島上進行商用基礎建設，進而轉成軍事資產與用途。他以中國在東非國家吉布地於2017年8月建立的第一個海軍基地為例說明。

雅門政府有中國當靠山，近年來不斷強力打壓政敵。雅門5日已經宣布全國進入緊急狀態15天，甚至逮捕2名最高法院大法官與反對派前總統加堯姆（Maumoon Abdul Gayoom）

納席向雅門政府喊話，必須釋放這些法官，馬爾地夫政府必須不能破壞法治。

台幣

懶死唔還驚你有牙咩

笑死 投共下場

為咗權力出賣國家未來

邊度係馬爾地夫？

淨係識馬爾代夫

20億美元

2019年都沉啦

咁少 都唔夠香港起十分一個迷你島

馬你代夫
戈你巴喬夫
阿你蓋達
伊斯坦布你

輸出當地女人做雞

都就沉啦
拖得就拖啦

聽講馬爾代夫已經換左總統

FF 不如香港買起佢

抵過人工島

內地終於有印度洋屬地

立國家安全法

唔認數

先20億美金......
唔使明日大嶼啦，直接買馬爾待夫咪仲好

內地係共產中文！！！！係中國啊！！！

還比台灣
反正同一個中國
同台灣傾分期

睇下支那幾撚醒
一帶一路吞晒啲國家

百幾億都還唔起
咁計香港可以輕鬆買起馬爾代夫

邊撚度係馬爾地夫

前朝既債務已是歷史任務，完成了

其實係諷刺：成個地球都歸於「內地」🇨🇳🌏🇨🇳

香港都就黎變麥爾代兜

起機場啱既
依家個個有啲梅
但搵錯人投資

一帶一路賄賂賣國官員 馬爾代夫收皮了

邊度鄉下？馬爾地夫？

邊返得切工 搵你住

一帶一路就係想咁

攞嚟退休

屌呀
綠色和平又話馬爾代夫就淹沒既

唔還,夠薑就出兵

唔係就沉啦咩

憑實力借番黎既錢唔須要還

中國馬爾代夫省

中國馬爾代夫

都就陸沉，賴佢債啦

國家政變 拒絕承認前政權的負債

都沉啦

債務文件已經係歷史文件，冇任何意義

有幾醒

一帶一路啲國家都冇話要還錢

唔還錢唔代表要畀哂成個國家

147億可以買起成個馬爾代夫
喺香港整個島仔都唔撚夠

拎回鄉證去馬爾代夫

厲害了我的國

我地香港幫你埋單 割半個島比我地得啦

抵啦
支那最鍾意同人起埋啲無鳩用既野
然後天價on99
590億 香港千億咁丟添啦
唔係香港個底厚都收左皮
雖然都差唔多了

唔撚還啦，驚佢會出兵咩

馬爾代夫同尖沙咀間碟鋪一樣
年年都話就黎沉

遲早沉 唔好還！ 拖！

唔洗起人工島啦
用一半價錢買到馬爾代夫

一帶一路見成果了

斯里蘭卡
馬爾代夫
下一個係咩

用自己本事借既錢點解要還

勁過大耳窿，真正吸血鬼

邊度係自已本事借？
啲錢全部都係中國嘅錢，你用得中國嘅錢就要還。

誠哥買起成個島自己玩都得

590 億都還唔起 香港超個支都唔止

馬爾代夫出事先出post啦，馬爾地夫唔喺地球

總統 : 借錢合約只是一份歷史文件

用萬億買斷個島好過

你聽過 填海造地 未

都陸沉 你咪要囉

換左個政權唔認數咪得

一帶一路好風光

戇居， 仲未認清共產黨， 中國對手無寸鐵嘅國家從來唔會手軟

唔還到時北京市高級人民法院就會命令馬爾代夫清盤

臺譯嚟，呢篇係臺灣新聞

所以睇唔明

明日香港

又話沉既？沉左咁多年都未沉完？

香港出錢買左佢
畀香港人渡假好過啦

用1萬億起人工島?

馬爾地夫前總統納席（Mohamed Nasheed）指出

條友根本同支那打籠通

違約然後排華啦

你見過當地女人未?

一帶一路

美國有關島，中國有馬爾代夫
厲害了我的國

美、日借錢畀馬爾代夫
還畀中國

咁就唔會成為支領土

有咩問題
班窮撚國家問借錢，佢地冇錢還就自然要搵野抵押，有咩問題

中共係自己地方就惡,
出到去俾啲力架撚狗咁撚, 大傻逼

是但整個新政權出嚟
唔承認有借錢
一蚊唔唔還畀中共

香港咪又係咁
啲乜9高鐵港豬澳

宣佈破產

第日揸回鄉證去馬爾代夫就得

島屎忽咩
買塊地起座樓都未必啦

過往簽落的協議
全部都係歷史文件
找佢老尾數

根本成個政府都收哂支那錢慢慢

割啲地方比支那，包括其他一帶

一路個啲國家領導層全部都係賣

國，人民反抗咪鎮壓，再唔係咪

走佬，到時支那係個啲地方都插

哂旗啦。跟住又睇下其他國家介

唔介入囉，但根本唔係美國出手

中國真係話知你，仲要依家美國

拎咗著數都開始想收手，仲得閒

理啲窮撚國家。

仆街啲行數出錯哂唔好意思

中國幫非洲d鐵路都係閪
職員又要請番中國人
開頭又講到回報率其高
到最後又無人搭，要人蝕錢

我唔要做強人呀

等美國借啲意介入